上一代做手藝既你, 點解冇傳承落去？

相信好多人上一代係做工匠養起頭家
好似錶，首飾，傳統食品，瓷器，花牌，印章咁
而我老豆都唔例外，佢就做打金既，雖然只係打工仔

我黎緊就２６歲
細個讀書唔係特別叻，果陣亦完全冇諗過要做番老豆果行
可能以前關係唔好，所以自己排除左呢個選項啦
到最後條路都係好普通咁公開試>asso>top up
出到黎做野浮浮沉沉左幾年
最近終於收到連登仔最睇唔起既aco offer

呢個時候睇到老豆既老態
感覺佢真係會退休喇
又開始覺得佢畢生所學會就咁無左
但係如果我２６歲人先走去做個全職既學師仔或者讀珠寶設計
都唔知磨到幾時先養得起自己
始終大陸人工平，喺香港好難搵打金師傅既工，又冇家底去搞自己既brand
而老豆有人請都係因為佢幾十年手藝

與其係咁，不如疊埋心水做aco
最起碼我知道做10年8年餓我唔死先
工餘時間先跟佢玩下手作仔當興趣

有冇人同我差唔多情況？

個個老屎忽都驚教出徒弟無cfu

樓主 香港珠寶業其實夕陽左好多年
後生入行個個都話要做Design
但冇一個做得長 做左一年就嫌出路差 人工低直接轉行
做工場既土炮師傅買少見少 最後生果批都講緊30出頭
做打金本身滿師後幾好收入
但有幾多個學師可以捱到滿師
所以呢一科真係好慘

利申入行11年

香港社會唔係好睇得起工匠
不如諗下承傳老豆技藝意義喺邊?
如果嗰樣手藝唔係面臨失傳危機
不如搵多個錢孝敬老豆

如果我18/20歲都仲有得諗下
宜家真係太遲

btw好奇問下，巴打當初點入行？

要講原因既話
可能因為由細到大好少同佢相處
想多少留低一啲野掛

我老豆都喺做呢行而且好出名 大師級咗 但喺我興趣不在此

利申19絲

你表面睇好似依家市面復興返手工製品，實際上做落去幾辛苦又有冇人知呢。

如果你真係個門手藝既大師黎，當然有傳承落去既意義。
但其實好多時所謂既老店老師傅其實都係做緊一啲幾普通既野，只不過係佢地既招牌比較耐歷史。
大陸將廉價量產貨拉低晒個標準，其實普通消費者已經唔會再揀手工製品。

依家成本上升到手工製品其實由以往日常用品升左為藝術品嗜好品既級數了。以傢俬為例，其實以實用主義行先，Ikea啲款已經夠做，唔會花幾倍錢去買嗜好品。

其實唔係話佢哋消失都無所謂，但係香港咁既環境要令佢地能夠生存落去就真係好困難。係將來能夠繼續捱落去既，一係就真係有料又有市場需求(例如磨刀師)，一係就將佢轉換成令一種產業去保育佢。

btw 樓主 如果老豆只係打工而唔係做老闆有自己招牌的話，就無乜特別需要去傳承吧。
不如問下老豆幾時想退休，然後間唔中幫佢搞下啲興趣班workshop 比個機會佢將自己既手藝同人分享下，順便比佢賺幾個錢飲茶都好呀

如果入行, 你要對住嗰樣嘢成世, 靠佢搵食
你唔係太大熱誠, 嗰樣嘢又唔可以令你生活富足
冇需要作為職業吖

呀爺做紮獅頭
老豆細個都有幫手紮
不過好耐都冇做了
我由細到大都冇學過

我自己讀書入行既
其實有心唔怕遲 但打金呢一門唔係普通手藝
冇興趣會好辛苦
同埋唔好當佢同其他興趣班咁玩玩下

題外話，香港打金 / 珠寶其實真係值得傳落去
因為本身香港呢科既手藝全球認同